賤畜鬆閪人形譚惠豬有野同大家講

基本法委員會副主任譚惠珠表示，希望香港盡快訂立反蒙面法，在立法會復會後盡快開始討論，又指相信政府對此已有看法，可以由立法會接棒討論。

譚惠珠說，過去兩日看見蒙面人士群毆長者，無視法律，更不存在人性。她認為，蒙面的人覺得身份受保護而做任何事都不用付上代價，因此不應容許這種情況再發生，如果執法部門花了很多精力拘捕一些人，而因為證據不足而無法將其繩之於法，是無法彰顯法治。

譚惠珠又說，訂立反蒙面法對年輕人有正面影響，他們不會再戴面罩行兇，而是可以在家做有意義的事情，而且很多先進國家都有反蒙面法，並行之有效。

被問到反修例風波持續，現階段提出訂立反蒙面法，會否「火上加油」，譚惠珠表示，政府已撤回修例，目前已不是反修例的問題，而是有人想搞亂香港，在政治上混水摸魚，亦可能有外面力量幫助，現時受苦的是社會，先是零售、旅遊、飲食等行業受影響，之後就會百業蕭條，到時就是全港「攬炒埋單」。

對於特區政府的國慶升旗禮要移師室內，譚惠珠說，升旗在任何日子都可以做，不一定要在國慶日，香港已經回歸祖國，永遠都可以升旗。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

924放映會 927 新屋嶺 928民陣集會 929 全球抗共 10.1國殤遊行

[唔准諗即刻講] 五大訴求係邊五個? 唔記得咪學人9叫救手足!